   	

Мобильные игры обгонят консольные уже в следующем году
Согласно новому докладу Newzoo, мобильный рынок обгонит консольный уже в 2015 году. К концу 2014 года объем рынка достигнет $25 млрд, а в 2015-м — $30 млрд. 

Аналитики прогнозируют дальнейший рост мобильного рынка за счет новых развивающихся рынков. Причем наибольшую ставку делают на страны Азии и Южной Америки, где проникновение смартфонов далеко от границы насыщения (если еще и учитывать, что среди этих стран числятся Китай, Индия, Бразилия).

Опережение рынка PC и консолей связывают в том числе и с тем, что мобильный рынок агрегирует часть аудитории, которая раньше была приверженцем данных платформ. Так доходы Nintendo за 2013 год составили $2,4 млрд, и прогнозируется снижение в этом году, тогда как доходы от игр в App Store и Google Play составят $4 и $3 млрд соответственно.

Newzoo прогнозирует, что к 2017 году мобильный рынок дорастет почти до $41 млрд, и среди “четырех экранов” (PC, TV, Mobile, Tablet) мобильные телефоны и планшеты будут получать более половины всех доходов от пользователя.
 

Amazon Fire практически официально признан провальным
Напомним, что главная особенность данного девайса — это функция Dynamic Perspective, которая создает 3D-иллюзию того, что происходит на экране.

На текущий день Amazon Fire Phone стоит 1$. Но, правда, с условием покупки вместе с двухлетним контрактом с AT&T. Когда он был запущен несколько месяцев назад, он стоил 199$. Если бы цена в 1$ была при запуске устройства в июле, то, возможно, такого бы провала не было.

Хотя амазон публично ничего не заявлял, но есть сведения, что сейчас на складах и магазинах застряло Fire Phone на сумму $83 млн. И шанс реализовать столько устройств с каждым днем стремится к нулю. А убыток за 3-й квартал равен $170 млн.

Очередная попытка Amazon занять твердую позицию на мобильном рынке провалилась. Поэтому когда будете думать о том, выходить ли на Amazon Store, то учитывайте свои затраты на версию и количество денег и пользователей, которые там есть сейчас. Взрывного роста этих показателей в ближайшее время пока ожидать не стоит.
 

Opera отчиталась о рынке мобильной рекламы за 3-й квартал 2014 года
Согласно новому отчету от Opera, Android продолжает медленно, но верно теснить iOS на рынке мобильной рекламы. Доля доходов iOS упала до 51,2%, тем временем как Android подрос до 41,8%. Также отмечают слабую, ниже более чем в два раза, активность обновления до IOS 8, по сравнению с 7-й версией.

По объёму трафика безоговорочные лидеры так и остаются социальные сети, а «Музыка, Видео и Медиа» занимают первое место по доходам.



А вот в рейтинге по показам среди стран есть изменения. Азия стремительно набирает обороты и вытеснила Европу на третью позицию. По доходности выделяется Мексика, которая неожиданно поднялась в рейтинге аж до 4-й позиции.

Растёт доля видеорекламы: в 2014 году рост в 3,5 раза по сравнению с прошлым годом. На сегодняшний день мультимедиа составляет 15% от всей мобильной рекламы и при этом 8,5% приходится на видео. По рекламным показам в видеоформате лидируют такие страны, как Франция, Испания и Италия.



По доле видеопоказов в вертикали рекламной индустрии лидируют такие сферы, как развлечения и потребительские товары. Мобильные издатели также считают мобильное видео прибыльным, поскольку видео показывает наибольшую эффективность в рекламе их продуктов.



Что касается длины видео, то выделяют ролики менее 15 секунд или в 21-30 секунд. В подтверждение эффективности коротких видео можно привести геометрический рост инвестиций в ролики длиной до 20 секунд. 

Приложения в категориях «Покупки», «Спорт», «Социальные сервисы» и «Здоровье и Фитнес» дали наилучшие показатели завершения просмотра мобильной видеорекламы.


 

Акции King падают в цене
С ценами на акции King все происходит по довольно привычному сценарию. На пике популярности компания King вышла на IPO, сорвала хороший куш, а теперь цена плавно двигается к справедливой. Сейчас акции King продаются по $11,60, если сравнивать с показателями июля, когда цена переваливала за $20, то это очень ощутимое падение.

По итогам финансового отчета, опубликованного компанией в августе, видно, что DAU с 143 млн в первом квартале упало до 138 млн во втором. Дневная аудитория за этот же период увеличилась с 481 млн до 485 млн, а вот число уникальных игроков во всех играх упало с 352 млн до 345 млн. 
